美股新手ETF 月供組合（12)

美服新手ETF 組合

美股新手ETF 組合(2)

美股新手ETF 組合(3)

美股新手ETF 組合（4)

美股新手ETF 組合（5)

美股新手ETF 組合（6)

美股新手ETF 組合（7)

美股新手ETF 組合（8)

美股新手ETF 組合（9)

美股新手ETF 組合（10)

美股新手ETF 組合(11)

Q&A

1. 用咩買美股
Firstrade/Interactive Broker/Charles Schwab

唔好再用支牛呀DLLM

2. 開之前Recommend 大家開一個CITI Priority 戶口
可以免手續費由CITI 轉錢去Firstrade

上面係免費入錢去FT既方法 但出錢返香港戶口都係要比手續費

如果想再進階免埋手續費既巴打
可以先申請HSBC PERIMER(要有一百萬資金)
再申請開一個美國既HSBC 戶口(大約要一個月時間)
之後將係HSBC ONLINE BANKING入面將香港同美國戶口LINK 埋一齊
就可以用HSBC 既GLOBAL TRANSFER 免費係香港同美國戶口轉錢

噤之係FT 到用”ACH”方法加你美國HSBC 戶口入FT

FT "ACH" 去美國HSBC 戶口係免費既, 再由美國HSBC 戶口 轉返去香港HSBC 戶口都係免費
噤巴打就可以免費出入出錢啦

流程即係
入
CITI-電匯/HSBC US(ACH)->FT
出
FT-(ACH)->HSBC US-(GLOBAL TRANSFER)-->HSBC HK

3. ALL in STOCK 好唔好?
唔好…就算妳幾後生都好..買少少BOND(1-20%)會令你成個Portfolio 係跌市時波動細好多
即係減低少少既回報但大大降低你既RISK

4. 熱門ETF
1. 跟蹤美國大型股S&P500 SPY、IVV、VOO
2. 全市場型ETF VTI、ITOT、IWV
3. 中小型股ETF IJH、IJR、IWM
4. 科技ETF ARK系列 QQQ

5. 美國國債ETF
SHY(1-3年)
IEI(3-7年)
IEF(7-10年)
TLT(20+年)
GOVT(MIX)

公司債
BND
LQD

推薦書
智慧型資產配置 <-幾岩投資入門既新手睇,不過依本書唔係教短炒係講長線
漫步華爾街/ 漫步華爾街的十條投資金律（簡單版）

有用Link

可以睇吓會唔會太focus喺某隻股

新手唔該做下功課先問野啦

arkk

進取緊係leveraged ETF
TQQQ TMF個d

TQQQ會唔會太搏

LM

唔過夜啦

ARKK $2.044
無扣到你架

.

搭單一問Firstrade 股息稅係幾時收? 平時唔見有扣到咁

有有人搞過債ETF退稅

上個post問過，都係無人答我
點解會有人長揸TQQQ？
TQQQ買嘅係equity swap，基本上即係期指
自己買期指又少啲本金又慳好多手續費

新po留名 上星期四 93入多佐少少ARKG

聽日坐穩

美國股息稅唔會經你手
一派果下就即刻收左

新手開戶問題
月光族得HKD 30K喺手，新一年打算長線月供etf
月供HKD 10K 買3-5隻，比較緊FT/IB/SOFI

我係咪應該Concern匯率問題？
見到巴打話有啲證券商可以將股票派緊息一齊滾大（呢part我唔太明）

FT好多巴打推，但每月存得10k似乎好蝕匯錢手續費
又唔夠資金開CITI Priority

IB港幣轉美金最平，似乎IB最好？慳到嘅係咪Balance返IB嘅月費？

擔心小數怕長計影響收，請指點迷津

Ib比較唔適合小額月供，交易費同月費都蝕死
你個case sofi比較簡單
或者考慮用FT季供，咁就離岸得黎又蝕少啲

唔該晒你，似乎Sofi最簡單直接

問多句，我2022年中去加拿大讀2年書，開FT有離岸戶口係咪更加好嘅選擇？

Not so relevant, 離岸主要係唔驚local gov干涉

Citi priority已經冇資金要求喎

唔係50個咩

Citi Priority取消咗最低存款，
但開戶個下好似都係要50個

咁應該講清楚係50萬資產 唔係存款

正路都計資產啦

開戶嗰陣根本就唔使

Qqq/arkk? 想穩定win

唔使比稅
因為佢係capital gain
唔係ordinary dividend

0蚊開戶

屌咩 開咗戶幾年反而冇

walk in 開擺0蚊？

VTI / VOO

咁爽 arkk派息 唔當 dividend?

手機開咪得
除非你好似隔離開戶post d人咁手腳唔協調

睇左好耐
都係多人講VOO
好少人提VTI

屌，影相嗰到影到我忟

VTI 更加分散風險 買曬成個大市

有冇人知Sofi幾時派arkk d息

老母比左D錢我幫佢投資
都唔知買voo 定 vti 好

Voo lo

但FT好弱智
例如我渣打過錢去FT
遲啲想拎錢入一定要入返渣打
唔可以入其他戶口
即係最後都一定要啲錢返一返香港

唔係60日之後可以過去其他同名既銀行戶口？

SoFi兩條全部照扣30%，蝕左幾百鎂，係咪應該轉晒去FT
有冇人知IB扣唔扣？

好似唔關sofi事
你有綠卡先唔會扣30%

ARK派果兩條係Short-Term Capital Gains Distribution同Long -Term Capital Gains Distribution，唔係Income Distribution (即dividend)，non-US resident唔使俾capital gain tax，但SoFi全部當dividend照扣30%

禁撚哂所有野跟住叫我去分行搞

好彩前幾個月轉左

咁係咪姐係SOFI收左我30%既錢

當捐比sofi啦
佢d迎新蝕住做

我arkg 佢唔駛扣喎
你睇清楚？

G同K都寫住會扣

樓上唔係話兩條都冇扣咩？
L/T $0.417 x 5 = $2.08
S/T $1.628 x 5 = $8.14

你本身有無用citi

無

你直接係app睇佢入帳比你有無扣到

其實ft d息入左帳未 好似唔覺眼

有無人會入啲reits

有稅

可以分享下組合嗎

岩岩check sofi 入左d息落戶口 但係我計完好似無扣過30% 睇埋聽日張日結單就知

vnq

多謝契媽助養我過年

持有SPG

佢無寫有扣30%

的確最後係冇扣

我SoFi都冇扣
但Ft有扣

有冇ching報告下CS/TD/IB扣唔唔？

咁有趣我兩個都冇扣

環球股市係咁升
係得美國唔識升

屌啊突然變咗嘅
由之前others變咗dividend
S/T多返段嘢扣返。。

我都係睇返你呢段野先知扣返我之前都係寫others無扣
WMT都我都係寫others，過兩日應該都會轉

新手入門請教
窮丁得10萬現金喺手，想放晒落美股一隻etf度，然後長期唔郁，咁應該用邊間證券商，每月/年 大致上要畀返幾多錢（手續費+所有雜費）？

同時仲諗緊月供6000蚊，但追post見到月供美股啲手續費好貴（我每月入咁少好似應該會好蝕），其實月供港股係咪抵啲？

SoFi，手續費$0，雜費$0，手動月供$0，每日login夠80日仲送一股IMAX

Voog

入晒落td

感謝兩位意見
因為我有嗰(儲款只有幾十蚊的)中銀戶口
加上睇埋兩間的資料,
好似 SOFI 啱我多啲

新人無知一問
想月供 VOO QQQ ARKK
會唔會分散得制？
每隻月供3-4000
同埋而家摸頂入點睇
感激

唔算摸頂啦 跌緊

每隻月供40008皮幾港紙

月供港股 年年幫你蝕

最近有回調已經好多苦主呻

跌下好平常姐

仲有就係閒錢先好買股

今晚又黎

閒錢買真係好重要

人稱「女股神」的伍德 (Cathie Wood) 旗下旗艦基金「方舟創新 ETF」(ARK Innovation ETF)(ARKK-US) 不久前才剛成為全球最大主動型管理 ETF，但周二 (30 日) 卻罕見遭投資人撤出資金，淨流出 1.37 億美元。

方舟創新 ETF 在 12 月 4 日成為全球最大主動型 ETF，與目前總資產規模 176 億美元相比，周二的淨流出金額顯得格外引人注目。該基金 11 月初以來沒有任何一天淨流出，2 月至今也沒有任何一周淨流出。

伍德為方舟投資 (ARK Investment Management) 執行長，因重押特斯拉、Square 等獲得傲人績效而聲名大噪，有科技「女股神」之稱。

方舟創新 ETF 今年來吸引 9.4 兆美元投入，但屆臨年底之際，一些投資人可能選擇獲利了結。

CFRA Research ETF 研究主管 Todd Rosenbluth 說：「考量到 ARKK 第 4 季的強勁需求、和 2020 年難以複製的傲人投報率，一些投資人難免會想趁此時獲利了結。」

方舟創新 ETF 周二下跌 4.2%，伍德旗下另一個基金、以生物基因科技創新為主要投資標的 ARK Genomic Revolution ETF(ARKG-US) 也下挫 7.4%，是 3 月以來最差表現，但後者並未出現資金大量流出。

儘管資金流出，伍德今年亮麗的操盤績效仍未受到太大影響：ARKK 和 ARKG 兩個基金仍高居 10 大 ETF 之列，前者今年來報酬約 150%，後者更達到 180%。

伍德
唔得

arkk我諗就唔驚既，未來大方向都係創新科技

巴打們，你哋點睇用百萬巴leverage Etf 嘅玩法，我覺得用呢個組合主要有2個缺點
1.投資組合不停上上落落做成損耗
2.MDD較大影響持倉心態/投資組合全面下跌
就1而言並沒有任何方法解決
但係對於第二個問題，我認為可以買張1年嘅價外long put（大概價外10-15%左右，同埋應該可以做到10-15倍槓桿）（大概佔成個投資組合嘅3-5%）。
假設3倍leverage嘅關係，同時假設每年平均複息增長8%，但係你個人所得嘅平均回報係有19-21%嘅回報，但係你嘅MDD係會明顯地比相同槓桿比例嘅組合低。
簡單啲講就係買保險嘅概念。放棄一定程度嘅利潤換取MDD嘅減少

no one knows
this is why some prefer monthly/quarterly buy

個市琴晚已經回調左啦

月供

你可以開個ac一次過射哂啲錢入去先逐個月入貨

想問下點解bond etf，12月仲未有息嘅？

無野了，睇錯
自膠

4000 x 3 = $12000

你查一查VOO QQQ ARKK入面包咩公司，有幾overlap
就答到你自己「會唔會分散得制」

阿木係咪話未來5年最具驚喜既係gnomic ark，即係火箭定落地獄

2018年已經聽到有人話摸頂

Stock only goes up

日本表示

揀地區都好重要

勁呀TLT
hedge走曬d profit

發生咩事

其實係可以買短債嘅
就係因為長債波動大

咁買TLT有咩好處

高息少少
如果唔加減息理論上最高回報

既然TLT波動咁大 咁我全倉VOO QQQ得唔得

同短債比遮
債點都無VOO QQQ咁波動

隻TLT係咁跌...咩事..

With control of the Senate in sight, Democratic lawmakers may now have more scope to pass more aggressive fiscal measures that could weigh on the bond market through increased debt issuance and higher inflation expectations, according to analysts.

唔明新手一名。。岩岩入咗無耐。。本身諗住20年bond穩陣，做下護盤，有40%都擺咗落TLT，係咪應該比例唔好咁多？

用數學解釋
X = 股票
Y = 債券
a = 股票比例
b = 債券比例
a + b = 1

Var(aX+bY)
= a^2Var(X) + b^2Var(Y) + 2abσ(X)σ(Y)corr(X, Y)
(Definition: Var = σ^2)

一般認為債有對沖作用係因為corr(X, Y) < 0
同時年輕比較進取既portfolio入面，一般a >> b
而且股票波動性比債券高，即係Var(X) > Var(Y)

我當a, b, σ(X)都已經係constant冇得郁
唯獨σ(Y)係variable因為仲可以選擇長中短債

Differentiate上面果抽野w.r.t σ(Y)
出2b^2σ(Y) + 2abσ(X)corr(X, Y)
= 2b(bσ(Y) + aσ(X)corr(X, Y))

因為assume左corr(X, Y) < 0
同埋a >> b而且σ(X) > σ(Y)
基本上個portfolio variance一定係decreasing function
所以只要將σ(Y)個數值谷得越大，組合整體波幅就越細
亦即係應該要選擇長債

但如果組合入面債個比例都比較高
例如揀到b = 0.6以上
σ(Y)又谷得大
bσ(Y) + aσ(X)corr(X, Y)呢個term就未必做得到負數
咁你用長債根本就唔係optimal solution
應該揀返d中短期既債

同埋理論歸理論
不論b有幾細
如果70年代式既stagflation出現時
corr(X, Y)可以係正數
咁上面計數計出黎個1st derivative w.r.t. σ(Y)就點都係正數
個portfolio variance變左increasing function
用長債反而仲會令組合個整體波幅更大
所以我自己就都係用返中期債算

同場參考，岩岩碌返portfolio visualizer，近四十幾年數據：
σ(美股) = 15.47%
σ(長債) = 11.11%
σ(中期債) = 5.87%
σ(短債) = 3.08%

心理好唔平衡
入Tsla好過

所以綠角都主張為增長，買股就好；債係用嚟防守
但好多人都想自己買咩升咩嘅

長年期bond唔算好穩陣

新手問個問題
etf會唔會set止賺？定sh直到永遠？

just buy and hold

I only recommend buy inter-treasury and TIPS, especially in HK did not need to pay tax for capital gain for TIPS

有冇人講下新能源ETF？
btw 愈買愈多
𠵱家有7隻
再買多隻新能源會唔會話太分散？

諗唔明琴日美國大亂但個市反而大升

國安法通過左香港個市點?

唔等錢洗就hold

美國個市又唔只係得美國人投資

理論上政局亂先對資本好 政府因其他野減少干預市場
你咪當華爾街慶祝拜燈當選

想一野斬晒BND佢...買完佢之後就橫行, 升都唔升下

大龍市咪保守囉

因為波幅大？

有冇人用 TD Ameritrade?
想知 time delay 有幾嚴重

Stronghold緊PBW
ICLN無EV exposure
QCLN就有埋EV 但有hold TSLA/ARKK的人會overlap

PBD就真係global 美帝只佔1/3有埋歐亞仲有1211 BYD
PBW就美帝為主 (80%) gain係呢幾隻中的top
(個人覺得美帝收檔其他地方都會panic sell架啦)

TAN FAN呢啲單一clean energy產業的唔太建議 因為好集中一個產業 除非你睇好佢

前日個紅日咪跌咗
琴日國會回復正常 又確認咗Biden 少咗不確定性 大家鐘意

亂咗啲咩 成件事明朗咗喎
打爆國會嘅影響仲少過一場遊行

對利率嘅敏感度大

我
唔嚴重啊你入完10000hkd
收到錢之後 live chat同佢講開番real time就得

同你一樣， 5 成tlt....含左🤮

電話首頁個股票widget , 尋晚del 左啦😖

thanks ching!

想問大家係月供固定金額定固定股數

例如QQQ果d一股股價咁高
之前我月供600美金
到依家只係買到一股
所以諗緊好唔好每個月固定股數咁買

QQQM

rebalance都類此止賺

比如你voo70% iei30 咁月供
一年之後voo升太多 變咗voo80 iei得20

咁你就賣10%去買番10%iei

Rebalance 唔洗太密

FG每個月供HKD$20,000儲蓄
年紀仲細所以接受到中至高程度風險
1. ARKK - 30%
2. ARKQ - 20%
3. VOO - 30%
4. IEF - 20%

有冇師兄可以比啲建議

FG月供20000咁撚癲
Arkk arkq 唔會有啲重疊咩

新手一問
Firstrade, 我見匯出同提錢手續費都唔少
其實佢有咩吸引之處

我見好多人都會用富途入美股
佢又有咩點

入錢0 手續費0 離岸
預長放的話果幾舊水唔多啦

我都諗緊voo定qqq好

越長年嘅bond個利率風險越大，越大波幅

想防守做短年期比較好

有啲道理Ching
Overlap around 15%
可能直接 ARKK 40% VOO 40% IEF 20%算
又易啲manage; exposure 又差唔多

可以兩隻一齊
我砌過70%VOO同30%QQQ

發現個sharpe ratio係靚仔咗

但我想arkk大份d
睇返年回報QQQ都比VOO高
所以淨係想要arkk qqq

咁樣唔會overlap咩
如果係咁點解唔索性all in arkk 唔揸QQQ去砌高回報？橫掂個business risk唔爭太遠

唔係好多啫

FG有5萬蚊儲蓄 之後諗住每季供15000蚊左右
希望可以比少少意見 依家諗住個profolio咁樣
30 % voo
30 % qqq
10 % ief
30 % arkk
同埋一開始個50000蚊分3次買入會唔會好啲

依家諗住
30% TLT
20%IEF
35% VTI
7.5% XLU
7.5%. GLD

講起GLD諗緊好唔好索性買實物金好，金幣之類

咁長揸 用咩戶口其實係咪冇咩分別
本身有富途 如果分別唔大就廢事轉

ching關照細佬仲好啦

睇年回報一律tesla

富途唔係離岸 唔係免佣

ching都幾唔受得風險下

$SRPT (+$70m)

諗住擺10年以上驚中間大跌自己頂唔順會走，所以保守d，我先敢放多少少落去投資

高風險就Arkk 100%
中就一半Qqq 一半arkk
voo/ief就算吧啦

希望下星期 arkk 回調少少，可以入到啦

Btw 想問 我依家有50% 係 LAZR 我諗係咪都係靠信念啊

但咁唔會好集中係TMT 1個Sector咩
IEF 放中期國債希望可以係熊市有得守

社會大學新社畜
希望顧得掂自己啦

勿認真
你可以FG每月穩定收入咁多嘅
應該都係好讀得書嘅人
睇書先啦

新手買美股，只可買ETF , 小試牛刀

與其SPY, 放VOO好過, 費用低些
Bond放20%都ok

可以ARKK 30%, QQQ 30%, VOO 20%, IEF 20%

No bond?

問客服好d
呢到多數人應該都係citi射過去cs

Thanks

買太多etf
大家會唔會買啲option 對沖下

Ach唔會有手續費

想問下bond tlt 定ief 會好啲
見tlt波動比較大

見巴打講d野有d料到

請教下點睇TLT未來用黎對沖股票仲有冇效

同埋點睇近黎巴菲特同Ray Dalio都開始買金

同一sector無助分散風險

BND低回報係預期之內

尤其是依家低息環境

arkk咁多 風險比較高
tsm個股風險高
ual 個股風險高

all weather

呢個組合先係最承受得風險

其實可以既 但太少錢好難買實金

好似比較少人提arkg?why?

你想用bond黎做咩

短年期防守唔到

反而會降低回報

呢度比較多人係穩重咁賺
買指數 資產分配etc
你出面財經台提risk management會比人笑

自己都有ARKG 10% profile到

我158..... del app 了
過2個月再睇

點解咁講？

係 我用緊

因為短債同股票既負相關唔夠

股市跌既時候又提供唔到足夠保護

買得多去對沖番個風險又降低回報

本身長倉有一堆股票，TSLA同AAPL加埋>50%
想買返d債etf令個倉無咁volatile
諗住短至長，公債/公司債乜9都買d
請指教

Show左數學算式之後
繼續假設Corr(X, Y) < 0 is constant
Optimal point會係σ(Y) = (-a/b)*σ(X)corr(X, Y)
關鍵在於你大約估計corr(X, Y)係幾多

如果你用portfolio visualizer
由2003至2020，美股同債既(annual return) correlation大約係-0.5
用呢d parameters，只要個倉有70%以上係股票，長債做對沖仍然適合
但係如果債佔40%以上時，已經開始要考慮縮短年期

如果你再睇遠d
例如睇b站個Simba backtesting spreadsheet
佢既數據包到1871至2019
包括左2次長期既加息週期 (第一次約1900-1920，第二次約1940-1980)
美股同債既correlation大約係0
咁用呢個parameter，長債會失去對沖作用，肯定應該用較短年期既債比較好

至於兩個parameter相差咁遠，到底用邊個去預測將來，會準確d
因為我冇水晶球，其實我都答唔到你
我自己覺得nothing is impossible，所以覺得唔可以排除有生之年出現返以前超長加息週期果種情況，所以我用中期債
但亦有人覺得Fed既政策由80年代開始已經structurally改變左，會繼續減息用返近三四十年個玩法，咁用長債就無可厚非

至於黃金
你可以將佢想像成zero coupon, very long duration既TIPS
黃金/TIPS既走勢其實幾接近，只係波幅唔同，類似長債 vs 中短期債既分別
我覺得持有些少黃金/TIPS係好事

可以參考一下我好耐以前post過既呢個reply
美股新手ETF 組合（7)

勁

好多人都係望一朝致富架
呢期最當炒個d咪最啱佢地

thanks

咁買BND/BNDW最啱你

咁講嘅話
長債負相關更大，咁其實咪更加拉低回報？

可唔可以咁諗，如果我係願意承受大啲嘅風險，咁就用3-5Y/5-7Y 嘅中期債去做風險管理，而唔係20Y呢類長債

根據返portfolio visualizer或者backtest spreadsheet既數據，長短債同股市既負相關程度其實差唔多。短債既duration大概係長債ETF既1/10，所以長債升10%既時候短債只會升1%，當然長債跌10%既時候短債亦都只係跌1%

成個財經台我諗除咗你之外冇人會諗有超級加息週期

唔知你有冇睇過佢啲嘢,
vix hedge hyperinflation, qe

Total Bond 唔使煩 政府債有公司亦有 乜都有
賺平均

買得active就係信佢 俾expense都抵
呢樣嘢你點砌passive都做唔到

大家有冇諗過直程用短債/TIPS加LONG PUT NASDAQ OPTION 去取代TLT嗰部分，之後再將成個組合LEVERAGE。
因為極價外OPTION 同SQQQ唔同嘅地方係佢哋嘅CORRLEATION 係負相關，但唔係去到負1（通常係-0.2左右）
而long put嘅成本只係佔整個組合嘅5%以下，喺呢個情況下升市頂多贏少啲，但係喺大跌市嘅情況LONG PUT就起咗對組合嘅平護作用（唔洗驚比人斬倉），喺通脹而前可以用黃金，BTC 同埋TIPS去抗衡。
簡單啲講就係LEVERAGE ALL WEATHER PORFOLIO 2.0,只係將TLT轉做OPTION。
大家點睇？

咁可以考慮下 leveraged all weather portfolio

美國人應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供QQQ或 VOO，再搭一兩隻優質股，例如受疫情嚴重影響收入大減的波音 (BA)、嘉年華 (CCL)、以及美國航空(AAL)，加埋美國紓困措施，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，油價跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅西方石油(OXY))。

如果想有多少少增長潛力，可考慮契媽 (ARKK)、契爸 (TSLA)、革sir 系列(ETH or SQ)。

多謝巴打，望落幾好，yield都有2.x，有cash flow
諗住搭多小小HYG
大家買bond係咪都係股咁分段入？

真心唔明低息環境點解仲揸bond
跌市會微跌 (上年個下跌5%左右)
升市連埋利息都升得少過通脹
仲未計息口已經咁低,如果加息就夾爆d債

咁係咪理論上等到加息，價跌先入？
但如果唔買債，可以買咩減低個volatility?
短d嘅債？
金or bitcoin?

Arkr 更加少人提

Bitcoin勁volatile

有邊幾隻推介

可以 不過損耗大

點解d energy etf 07-08年咁鬼貴

完全睇唔明嗰啲var() corr() sigma
可唔可以講吓呢個係咩topic，等我自己搵資料？

同而家一樣當時覺得renewable會係將來 油價亦年年升 替代能源炒到貴哂 但問題係當時renewable仲未去到一般人可以afford的價格 應用亦有限 跟住2008年大家都知股市咩事

而家唔多唔少多得Tesla EV愈黎愈多人知同理 (e.g. Norway 目標2025年phase out fossil fuel car) 跟住Biden話會focus clean energy 支那就目標EV會2025年佔20% 而且global warming愈黎愈有影響
仲有就係因為技術進步solar power愈黎愈平 (而家香港都愈黎愈多大廈開始裝solar panel駁供電網賣返電比電力公司) 所以替代能源炒返起哂 尤其solar energy sector

但小注好
唔少公司都未有盈利

唔係中學數已經有教stat咩? 頂多唔識covariance/correlation

有危先有機

等加息有機會等到2025
如果真係怕我覺得寧願揸cash或者留返少少買put好過
我自己睇過,bnd呢類賺少少蝕少少冇咩謂
faln jnk bkln呢類就跟住股市跌但跌少一半
公用股/consumer staples etf就係voo*60%
跌起上嚟根本揸咩都係跌
你揸bond得個雞碎咁多其實都冇意思
我自己揸bkln, 4% yield不過爆上黎會跌25%

cash係0
咁不如揸20% cash好過
ig bond yield真係比乞兒都唔要
真係跌落黎諗住炒底嘅話賺1% yield輸5% principal

供得ETF就係唔想搏你不如叫人末日call一鋪定輸贏

BTC一晚-25% to -15%

不過又咁講，分注供正正減低BTC 波動既影響

加上同股票Correlation低，啱哂做資產配置

而且無人叫你訓身買，買5% 其實無咩問題

大家入咩避險ETF?

請問VOO 同QQQJ 呢2隻現價可入嗎?
打算長時間持有, 想安全又有D回報

要你考慮下你既經濟狀況同可承受風險

VGIT BND

其實BND都有6成國債
VGIT係用嚟改國債比例

本身唔係急用錢, 雖然唔多但唔想就咁放係銀行。
想慢慢穩定地增長。

VGIT SCHP

契媽玩到上太空

幾時有得買

都係ARKK算啦 一定會有包幾隻
上太空仲係好燒錢

GLD 算唔算

太空野我諗要好長時間先回本，始終科研成本太大

冇諗住買

5% btc 15% 黃金
or
10% btc 10% 黃金

請問sofi點嗎？比FS?

5 + 5 ？
錯過週期，隨時供到你懷疑人生

女友想買美股但唔想日日望 諗緊點幫佢砌
全ETF 70% arkk 30% voo
定
70%穩定個股（aapl tsm） 30%ETF好
人地錢壓力大好多

入黎ETF post問個股
緊係tesla 末日call 啦

arkk咁高比例 波動會好大

承受到先好

100% aoa/ aor

請問有冇人係hsbc買到arkq 同arkg? 唔知點解買唔到

未開市

VTI VXUS IEI

vxus iei 呢d咁低回報既垃圾就唔好叫人買喇

啲書會唔會爛 想買又唔想收到本書二手又黃又花咁

想整每年10%左右erf portfolio

大家有冇得share睇下

上網睇啲人話無包裝又話似二手 我未買過

咁唔知啦 行書店都有一番風味

想買個啲書店無得佢有

ALL IN VOO 已經得

咁去馬試一次啦 唔係好貴姐買本書

All weather都做到

HSBC得K W F 無G Q

仲有ARKO ARKR

AOA買唔買得過
收息要扣withholding 好唔甘心

想問吓大家啲月供組合會唔會有黃金/gld

Sharpe ratio arkk高過qqq

leveraged all weather

咁買港股囉

其實只要將ALL WEATHER 做1.3倍已經跑贏咗，同時個MDD同WORST YEAR 比 S&P低

如果用佢呢個方法買槓桿ETF會有損耗問題。
但係如果自己用孖展做嘅話會有斬倉風險，不過如果個槓桿比率做得細嘅話（即係得1.3-1.5倍左右）就應該唔怕，因為個MDD同埋WORST YEAR PERFORMANCE比S&P細同時回報比S&P高。
但係同時涉及利率風險（萬一加息你就HIHI）。

有 10% 黃金 10% btc

arkk 得5年歷史

BTC用GBTC?

加息仲好

唔洗槓桿回報都已經高

買得btc緊係真係買btc

學秋生哥話齋 廿年後仲係度再講喇

啱嘅 過三年都未必係度
就睇吓佢跑唔跑得贏指數基金

上星期六去銅記誠品得翻英文版

上網搵到封面係咁，同你地唔同既

漫步華爾街有幾個主題 你個本我岩岩上網訂左

咩主題呀...

個內容好似係唔同

10條金律果本好似係精簡D
紅色果本好多艱深專有名詞同概念

想請教下依家買債etf係咪on9?
如果遲d加息，要蝕個price
但想個portfolio無咁volatile唔買債，可以入乜

Not the same book. Read the names again carefully

短債對息無咁敏感

But fed gon maintain the interest rate low til at least 2022

書名都唔同啦

但係短債對沖股票跌幅嘅作用一樣唔明顯

我個人有考慮直程買LONG PUT 對沖算，反正唔洗受到加息打擊。

唔想掂呢d，二黎唔太熟
有諗過買BND罷就，算中性，上落覆道唔大
到真係加息，理論上會跌，再溝，同時當每個月有cash flow
唔知work唔work

太陽能係咪仲有得升？
暫時想入 TAN, WCLD, ARKG

上年自己鳩炒輸到死
今年都係轉買etf sh算
如果想高啲回報
個portfolio咁砌o唔ok
ARKW 30%
QQQ 30%
ARKG 25%
BND 15%

自己上visualportfolio backtest左

睇下自己承唔承受到個drawdown再決定

唔好俾高回報吸引就買

買完訓唔著 成日心掛掛只會得不常失

鳩炒輸到死仲買咁多ARK, QQQ
雖然係ETF 但都有分別
VOO, QQQ, ARKK 各30% BND10%
咁咪仲好

買英文版反而好d,睇書評勁多人屌柒繁體譯得好差，譯錯野 連簡單嘅字都譯唔好
Google睇左幾頁殘體 反而譯得好過繁體 （不喜勿屌，但平心而論翻譯質素呢本殘體係好d)

25%ARKQ似未賭夠

arkw+arkg好似直接買arkk好啲

Thanks 巴打
主要係今年先23，高啲風險都接受到

但科技股唔係長遠嚟睇都ok咩
巴打你個組合好似好啲

我仲記得11月中連登好多人叫人走ark
個陣90幾蚊 結果宜家140蚊
買得ark就要有信念

我6月嗰陣開始玩
見到arkk都係70蚊
半年已經一倍

成班驚死契媽比人趕走

你有無定力唔會buy high sell low先 ?
ARK因為growth stock為主波動大 一晚可以ETF都跌成5-8%

我SCHD仲升得多過VTI

lm

BND 真係好悶，請問有冇其他對衝ETF可以開心share下？

你目標係降低波動定maximize profit?

想降低波動

sqqq

hsbc one 係咪都可以開美國離岸戶口玩first trade?

vglt schp vgit岩唔岩?

成個ETF倉 11月建倉 月供
今日已經10%
升得最勁頭三名

ARKG +15%(12月31日先買）
SMH +14%
ARKW +12%

契媽

SCHD 垃撚圾黎
20年3月跌完而家都未收復返，大量公司唔派息令到成班養老基金棄船，個價升唔返上去
同埋要扣30% 稅，買佢我不如買ANGL 好過，爬住黎升又每個月收息，每年2月仲會有自動退稅，預扣果30%再回返D 比你

買完諗住高位減倉，低位加倉
同埋長線倉波幅唔理啦

SCHD未收復? 平行時空?

唔應該, 而家係高位

今日高位，明日低位

早個禮拜回落你無入

想降低波動唔係BND仲好咩長債個波動都比較大
悶住咁贏咪幾好

110個時有班人問我，我同佢講入，佢又唔入，120個時有班人問我，我同佢講入，佢又唔入，130個時有班人問我，我同佢講入，佢又唔入，140個時有班人問我，我同佢講入，佢又唔入自己諗

大家點睇motley fool 既ETF, 同ARK 比會唔會更有潛力?

買qqq咪算

你睇持股都知唔會 最大持股唔似ARK主打潛力股
motley fool係價值投資的fans 個人幾buy佢地寫的文 買得過
不過隻野同QQQ好大overlap 接近50% overlap

但QQQ就passive的 fool就持股會睇公司表演同管理層質素
另外Expense Ratio QQQ 0.2% vs TMFC 0.5%

你可以喺佢系統轉美金的

其實要首先明白，ARK系列係active ETF，佢係會買出買入架，唔係hold一堆而全部升得多會建立一個所謂高位。

當你咁諗，其實ARK系列係考驗你信唔信契媽選股眼光，如果你信佢（其實佢眼光係open to the world，你隨便可以睇睇佢買入後的升/跌勢），呢隻ETF無所謂的高位，而家買啦，自己當佢一隻股票咁控制風險，set 個trailing stop 5%然後就唔理佢就ok。

有50股QQQ，揸咗大半年。如果長揸QQQm是咪仲適合？

Agger
根本ETF係買momentum
唔駛諗太多

Expense Ratio差唔多
但流動性呢一刻都係差太遠啦

都有考慮到呢點，但現價可能QQQm可能吸引D。

ETF長揸應該唔關momentum事？

你諗住買完十年後先睇咪唔關
話就話active fund 有fund man 睇，但大跌市佢都有mandate 谷揸谷輸
如果你自己識觀察大市momentum識幾時走同入，可以慳返啲時間同蝕少d

不過到頭來識睇又使乜買ETF

識睇方向同識揀股係兩樣嘢
如果你只求長遠回報可以抗通脹就是9但啦

識玩一定係分倉玩

跟佢咁買既話 係打算長hold 定點

今年弱美元仲買長債輸死你

請教下點睇方向
指數由個股組成
個股既升跌加埋等於指數既方向
如果可以分開睇既
咁可以睇少啲嘢

睇多啲書同YouTube去理解吓有乜嘢indicator可以俾signal 你進出市場

有冇semiconductor ETFs 推介?

SOXX SOXL (3倍槓杆)
SMH

MACD黃金交叉？

thanks ching
ching 自己有冇揸?

SMH
鍾意佢重倉d TSM

BOND
長遠跑贏BND小小

所以咪唔支持買vglt

而家睇書仲嚟得切

恒生射唔到去citi priority

Yellen話會研究50年期債

咁咪買埋一份囉 唔怕架

個波動會有幾勁呢

新手前排啱啱入市，諗住手動月供每個月都入少少，但呢排個市都只升不跌係咪都應該繼續入，出面成日講到就爆咁

Same

可以考慮用value averaging方法嚟月供

thanks巴打
不過少本真係冇咩操作空間

本太少可能季供會好啲

中bug??

係

一拆二呀

酒呀

睇錯 讀書

又得啫

股災

唔等錢洗但諗緊走唔走ARKF/ARKG好 等回調再人

想問大家知唔知邊間卷商買bond etf係唔洗收30%股息稅🙇🏻‍♂️
因為依家用sofi買發現AGG/TLT都要收稅

股息稅唔係美帝收咩？邊間卷商夠膽唔收

應該係因為bond etf 買既係bond 唔係stock?

稅係政府收...

其實google下就有答案

投資都係唔好自己想當然爾就算數

ief咩黎？

留名到時高追唔敢入返

結果冇放

有無咩技術文章可以學下
新手咩都唔識賺到少少only

想短炒？長揸？
新手去綠角blog總目錄睇下都唔錯嘅

google左，成積麻麻地咋喎

佢跌唔係先好咩
買bond就係想要減低波動
咁你係會買 toward -1的correlation的資產

Bond etf唔是睇成績的

bond etf成績點先叫好？

我係想話依家算低位所以想入

oh

算喇

明就明 唔明好難講得你明

諗起廢老菲比斯定佢師父講，話價投呢樣嘢，有d人一聽就明個原理係咩，有d人一世都唔會明

有冇巴打買開台灣ETF

短炒 綠角財經筆記?

短炒etf真係唔知有咩好睇，可能youtube有片
短炒的話，綠角唔啱你架喇

用恒生電匯美金過Citi無手續費咩？

有睇 不過最後買tsm算

有咩問題

GME成功就真係財自

各位CHING請俾意見
第一次買想試以下組合

20% ARKK
30% VTI
25% BND
25% GLD

我就覺得arkk太多

bnd不見得係一樣好既標的用黎對沖

CHING 有咩對沖好推介

見隔離拜登概念股升得咁急 想放多啲錢入潔靜能源etf
有冇人研究過icln 新手唔熟呢範

第一頁有。美國國債，愈短期愈穩陣

但我就買開vgit, 管理費平

Biotech/Chemical/renewable energy 呢類ETF點睇？

承受到高風險唔駛40%債啦

如果investing horizon去到退休, 而且承受到高風險, 咁先建議25%
同埋唔建議買長國債

另外想知有ITOT點解要IVV?
ITOT係large+small, IVV係large, 你係想做咩? 真心想問嘅, 唔係challenge你

最後對於ARKK, 都要講句, 我主張所有主動型投資都係錯誤嘅
主動型投資應該被歸類為"日常開支"之中, "賭博"呢一項budget, 而唔應該出現喺你嘅portfolio入面

唔跌股災邊有得升嚟對沖

想問供TSM會唔會太穩?

分散吓地域

咁講法長債真係冇咩用咁

睇你買嚟做咩架啫
hedgefundie嗰啲策略咪無得揀囉
但係喺資產分配嘅角度嚟睇最efficient可能係界乎唔擺或者微量之間

voo 25%
veu 25%
qqq 10%
gld 15%
bnd 25%

但係上年3月大跌個時，TLT又的確彈起升咗好多，又好似對沖到咁喎 利申新手

佢三月max drawdown十幾%
平時股市跌得多啲嗰陣佢都成日跟住跌, 呢度都間中有人叫春
反而中短債就無咁脆弱

有無人用緊charles schwab入面個personalized portfolio builder 買ETF?

坦白講
主動etf我覺得冇乜野
你當係賭博嘅一回事
但我又唔覺得20%都叫多
每個人承受到嘅風險唔同
玩法都唔同
波幅大唔代表最尾結果唔好
有危就有機

點解要賣

認得佢個username
其實咁驚唔敢stronghold 不如hold passive ETF算啦

長債係避險工具 個市咁震有資金入去走難先會升姐
掉轉睇 佢升即係個市就黎跌
但美元弱勢 暫時睇今年唔值得長坐

諗係咪要賺佐一浸先

對唔住 新手玩佐半年都冇
我自膠

其實係睇你想真係投資定玩賺差價

Arkk屌你老母

VOO/QQQ 二揀一邊個會比較好？
雖然QQQ return高過VOO
但係QQQ集中晒科技股

買晒囉，5050

我會Voo

其實買金係為咩

呢類知識去邊樹睇 有冇話邊本入門書有講
睇完漫步華爾街好似明少少頭兩句
但加埋美元強弱既分析小弟唔太明

利申：非finance人

抗通脹 / 避險 / 非貨幣資產
都係減波幅姐

個市大上大落
Buy and Hold會好蝕

我都係道聽途說
其實都係啲經濟大道理 要搞清楚啲asset correlation, interest rate嘅關係

你有水晶球？

冇 不過我自己今日唔會全倉

正常係咪所有都會開DRIP?

值得買, 因為會減risk+微量減return
至於大概擺幾多先唔會嚴重影響return, 理論上可以backtest吓個efficient frontier
不過咁drill法有兩個limitations
1. 無人預測到未來, 無得計到將來個frontier去到邊, 不過hit到個大方向已經ok
2. 如果資產類別太多, 搵efficient frontier會好澩嫪
總之0%黃金一定唔係最efficient, 除非黃金被取代

幾時有bitcon etf
我會由gld轉一啲過去

我都想有
散買好難manage
有咁多種coin
又唔會買多

自已開得就開td你要同佢講先開比你

Ft好似一㩒就係

其實係咪開左就一定好過唔開？

比你參考吓

依家係咪得gbtc 但好似有少少差價+expense ratio 2%

打算買3d printing etf

gbtc唔得咩?

所以繼續等

唔夠好

做咩PRNT突然咁hit
又Wallstreetsbet?

有樣野唔明想問下
etf 股價可升可跌
月供真係必勝？
港股就話匯豐呢類月供等派息
etf 係咪都有類似被動收入

etf一樣有息的

我做資產配置
ETF令我可以好簡單咁投資喺世界大部份資產種類

想問下有冇人知恆生點轉美金去citi priority, 想再入落FT

要用海外匯款
佢會自動經CHATS 唔會收手續費

個人認為長債係比較好嘅降低MDD 嘅工具嚟
因為最近3次大型股災出現嗰陣，利息係會下調嘅。
以2020年股災為例，其實長期國債（VGLT）喺2020年1月已經由85蚊美金升到去3月份100蚊美金左右 升幅有成17%。
上述呢段時間係美股市場經歷緊大跌。

而大家最熟悉嘅08年金融海嘯期間（以TLT為例）以2008年8月9號開始計算。
當時TLT股價係90美金左右，而S&P 500指數係1298點，而S&P 500最但見到683點 喺2月3號2009年 ，下跌幅度為47%，與此同時TLT則由90美元升至102.29美元升幅為13.5%，喺2008年12月26日更升至120美金。
在上述情況下，只有一種情況長債比中短期國債就對沖股市下調嘅表現差，就是你進入股市嘅情況係喺08年12月26號高位買入長債作為投資組合嘅一部分，但係股市喺當日已經下跌至931點，最大跌幅為26%。而長債表現則下跌15%，假設股債比例各一半，則虧損20.5%。

所以我得出嘅美國長期國債嘅波幅係能夠對沖到股市下跌。但當然係會減低一定嘅長遠複息回報同埋會好受利率變化影響

當然，如果你只係買入長債和股票作為投資組合嘅話，你係對沖唔到滯脹帶嚟嘅跌幅，因為滯脹發生嘅時候股市同埋長債係會下跌，同時因為長債對利率更加敏感所造成嘅跌幅更大。
所以如果使用長債做對沖係要加入啲抗通脹嘅產品嚟應付例如黃金 BITCOIN，抗通脹債劵等產品。
同埋上述策略不能對付通縮同埋對沖跌幅時建基於美元霸權（即係美國國債仍然作為主流貨幣，被不同政府和投資機構持有）。
當然通縮都係其中一種可能，但係喺美聯儲不停印錢嘅情況下出現嘅機會好微，仲難過滯脹
只有揸CASH最穩陣。
但係我相信出現通縮嘅概率比較細。

上述意見係建基於大家不能夠擇時進出股票市場而做嘅，如果我知佢幾時升跌我就ALL IN ALL OUT喇，洗鬼晒咁多時間做資產配置咩

岩岩就係想問佢呢樣野
見係SWIFT CODE好似唔係CHATS咁
問條撚樣可唔可以行CHATS佢又講到1999都唔知佢講緊乜

總之實際操作佢會自動波揀返CHATS
你喺CITI啲transactions就會見到佢係經CHATS 過俾你
辦公時間內應該幾乎係即是過帳

因為我打去問CITI個SWIFT CODE
CITI就問咁係咪姐係電匯, 點解唔用CHATS
之後我問恆生有個似係支那仔聽答到我1999屌
岩岩過左, 唔知CITI幾時收到, 未用過今次第一次

PS 就唔覺得係即時, 都過左半個鐘, 暫時就未見

可能啱啱過咗 5pm

我試過朝早6am
係等到8點幾先有

如果係office hour肯定係即時過

急就唔急, 聽日先算
BTW知唔知恆生個度要填SWIFT CODE
咁CITI個STAFF俾左我既8位
但恆生就11位, 咁我都有問埋佢話可能因為咁樣問題
之後個幾位填X就岩
但我見係就係有 CITIHKAXXXX
但地址有好多個, 是咪無所謂

我都認同有需要加入長債
但係滯脹時期, tnote應該比tbond同tbill更efficient喎
例如

不過如果再跟返幅圖去講落去, 得25%bond嗰啲, 即係條curve嘅右邊, 擺邊隻其實無乜所謂
我就會咩年期都擺, 不過擺重啲落tnote

如果因為3月就話長債保護唔到

唔見得中短債可以擔保任何時間都做到好好既保護

真係要問題

voo 60-70
qqq 30-40

因為qqq集中科技股

理論上風險比較集中同大

所以最好揸多d全市值型etf去平衡番風險

平衡風險

直接買喇

not ur key, not ur coin

有溢價

etf都有分好多類etf

建議你了解下咩係etf先

買錯既買乜都輸

etf當然係可升可跌

但以voo為例

最後都係平均每年 7 - 10% 咁慢慢咁升

etf一定有息派 美股仲要通常都係季派息

我嗰段reasoning係錯咗, 因為我嗰陣搵唔返呢幅圖嚟解釋

我梗係信國債可以對沖啦

長中短債砌25%出嚟嘅risk 長>中>短, 但係差別好少

不過efficiency 中>短>長

好有心打咁多字

但信既人就明

唔信既人講極都唔會明

大佬呀, 我梗係第一信evidence hierarchy, 第二信expert opinion, 例如Bernstein同Malkiel啦
呢啲嘢year1都有教啦
大家巴打討論, 我連你咩背景都唔知, 係傾, 唔係信啦係咪呀

所以我會買曬tip，國債同金

agger

唔係信唔信嘅問題，大家討論下姐，我都係傻散一名，只係最近見到大家係咁過長債表現好差咁樣，咪講講我自己嘅睇法

你用jack bogle個種建議去買
有絕大機會係必勝，不過個過程會好悶

上reddit堆認真討論投資的subreddit
唔少都有WSB leakage去搞事
S&P 7-10% IRR都比大堆post笑

Lifelong investment 例如長供etf 已經算係大部分傻散長線可以贏到錢既方法
如果唔係就唔會有 拉長10年 九成人跑贏大市既講法
而靠扑中爆升股又要係佢未升之前allin發達真係難上加難

*跑輸

想知巴菲特有咩睇法
唔係笑佢唔再work 係佢點睇而家個madness

見到etf post唔係炒緊gme nok,真係鬧市中既一點平靜，
想問下大家你地會咩時候rebalance，會每月加倉順便rebalance呀，定係加倉果時照買比重比例，到時間/比重變化夠大先會另外做rebalance?

好似真係無所謂
我求其揀咗個
最後顯示返係個saves template都係8個位

每年做一次

我想問下呢度啲CHING會keep幾多cash?
定係大家都會將大部分cash 擺埋落債同金之類嘅避險工具?

信仰月供ETF 好過買TSLA GME擔驚受怕

每年加一次倉？定係每年一次rebalance?咁你加倉果時會唔會做rebalance?
For example,
6/4股債，
當你入錢果時，股升到65%，債跌到35%，咁你加倉買果時，會照買6/4，定係買少啲股，買多啲債，平衡返個倉既64比

每年做一次rebalance, 以60：40股債比例嚟計，只要唔夠一年，我每次投資金額都係以60：40比例去買，而唔會因為佢跌到65：35而走去平衡返個比例

可唔可以解釋下點解會咁做？唔係當要加倉做埋平衡會保持個風險得好一啲？定係想未到期做平衡就有得佢自己行，等佢行夠一年可以賺多啲？

cash基本上夠大半年開支作緊急儲備就夠

投資既錢allocate得好其實都唔會好大跌

真係要withdraw果陣都唔會好肉赤

gme我都有買

月供etf太悶 咪俾下錢買刺激

其實每月做rebalance或者每季或者每年分別不大

如果真係要比較 綠角做過backtest

反而每年rebalance最好添

條數今朝再睇收到
之後我再過大舊啲
因為岩岩收到個筆係第一次用所以剩係過左好少
之後第一次過完發現佢無扣到我us saving入面既數 (琴日試個少少我留意到係秒扣)
之後我以為我d steps未做曬再做多左次
double confirm我做完又唔見扣數
打返去問又話process緊, 之後搞到我要cancel是但一筆轉帳
點知到而家都粒幾兩粒鐘, 條數都仲係未扣
真係唔知搞乜撚

我都有買
不過諗緊如果因為GME 引發股災
我個ETF POOL 要唔要放噤D

新手好多嘢唔識
想問下如果係想每月多少少被動收入做洗費
Voo同arkk係咪一個好選擇？
同埋大家除咗etf之外會唔會買埋其他股

預左有drawdown

無驚過 承受個風險坐過去

arkk無乜被動收入

voo每季派息

如果真係想搵每月被動收入

自己上youtube search下

大把utuber介紹

基本上依邊啲人都係供etf為主
而美股多數都靠長時間慢牛賺差價去賺錢
Voo qqq ark依啲etf既派息唔會太高
可以當做bonus做股息再投資
等下一個ath ( all time high) 再收成（賺差價）

但如果想每個月都拎到股息黎用可能港股岩啲（唔清楚等其他巴打答

新手唔建議全倉ark 原因係太波動
新手好易會叫春
一個30%drawdown打埋黎
頂唔緊好易心靈受創

投資/投機最緊要知自己做緊咩
新手應該花少少時間去睇書 大概係咁

想問下CITI轉去FT "請提供收款銀行的FEDWIRE"
填071000288係咪岩

唔該曬巴打
睇嚟要睇下書做多啲功課先

好的 唔該曬巴打

個倉紅到呢

SQQQ

冇曬資金了

有無巴打清楚
如果我喺FT成功開戶之前
已經過左美金過去

之後個戶口開到
但啲錢係咪會成功匯到？

打過去客服 又無幫到我
只係話等下啦

how many days already?

未成功開戶 錦你射比邊個

4日了

未成功開戶之前，已經可以入到FT
只不過佢未通知我話成功開到戶口

但係嗰陣時我已經過咗錢過去，但係到而家都未有任何通知話處理緊定係收到

你trans過去的notes有無寫自己名同FT account no.
有就再等下

我有呀
佢仲已經扣左我手續費

因為我見正常啲人一兩日已經有

但係我已經第四日都冇

無事的 再等下
可能呢幾日出面short squeeze都short咗好大流量要應付

nani!? QQQ綠咗

出面GME事件好睇d
成班屌緊鬼

今次單野應該入書甚至教科書
拍戲都一定好好睇The Big Squeeze

出電影我一定入場睇 成件事好有趣

不過成堆brokers淨係比人賣唔比買咁有爭議
唔知會點發酵

想知點解釋

但又有成交 即係揀人俾佢買

YouTube 搵啦...

GME AMC 每2-3mins就溶斷

均價145arkk

新手一問 月供姐係個個月都真係會增持？

係 不過有唔同手法

等一陣就升返啦

但如果牛 咁個均價咪愈嚟愈高 咁好難低位入

定無分高低入都ok

完全唔識玩 但想買啲etf穩陣啲

有冇人忍到手呢幾日完全冇買 GME, AMC？

完全無買here

無買

向上拉有咩問題
向下拉仲衰啦
真係本多終勝咩

lifetime investment黎講, 愈早有向下拉係好事

轉咗錢入ft
諗住一半入arkk 一半買其他玩下交下學費

唔識野問下，其實買金/銀嗰d etf 比起bond係唔係會好d?

唔知GME 會唔會玩到華爾街破產呢
諗緊清倉保平安

熊市通常喺3年以下
牛市可以牛10年以上
咁係咪熊市向下溝
牛市唔買嘢

唔想交多學費應該增加index fund

而家唔係講緊均價向下拉係好?

我講緊#631
均價向下當然冇問題
但牛市驚向上拉完全係斬腳趾避沙蟲

今晚照舊月供
驚嘅落hedge同唔好孖展
最緊要風險管理

出嚟做咗嘢2年 但每個月俾一半家用搞到儲唔到好多
呢排先諗住試下股票玩下

FT撚狗啵
又話1月31號前 送3股股票
而家乜都無

US residents only

想清咁d 但IB 9:30 us time先比買賣

Ark又落番 出糧啦
大家準備溝未

佢有講咩

倉細係咪唔使清 好似真係要股災

新手好奇一問
如果想砌all weather，stock 個度除左入VOO/VTI 呢d 之外，自己另加少少其他ETF 或個股，提升stock 嘅return，咁會唔會偏離左all weather 個原則？

見證歷史

Yes

識睇股災應該put 或者買sqqq vix

隻TLT都唔知想點，跌得仲勁過VTI

你哋係邊到睇關於債既news，想知佢跌啲咩升啲咩

t&c都唔識睇

月供左7個月etf, 70% VTI 80% VGIT
琴日岩岩到月供日都加左倉 但見到個平均價愈黎愈高
同埋見出面d人講到就股災，有少少心驚
理性話比我知老西都唔好清倉 繼續月供等岩價再一野轟多d落去 但不安
有無巴打一齊討論下

利申 兩成倉 仲有八成cash到，目標係唔4-5年後買樓果陣cash out
之前勁on9 2月股災strong hold, 等佢回番個價跟住放撚左

月供左7個月etf, 大概 70% VTI 30% VGIT
琴日岩岩到月供日都加左倉 但見到個平均價愈黎愈高
同埋見出面d人講到就股災，有少少心驚
理性話比我知老西都唔好清倉 繼續月供等岩價再一野轟多d落去 但不安
有無巴打一齊討論下

利申 兩成倉 仲有八成cash到，目標係唔4-5年後買樓果陣cash out
之前勁on9 2月股災strong hold, 等佢回番個價跟住放撚左

可以有負利率出現

Ark呢期好弱，可以點搞？arkk $101/ arkg $73/ arkq $76入，走不走好？

得20%倉都唔知有乜撚野好講

走，等佢跌夠先再買翻

係啊 所以先想試下玩股票搵返多少都好

理性分析
而家由最高位計跌左5%都未夠已經開始淆淆地既話
諗住等低位一野轟落去係唔可能

就假設你諗住今次個市跌20%就一野轟落去
咁會有幾種可能性
1. 跌唔夠20%就完，失去入市機會
2. 跌到20%，你跟個plan轟落去，跟住個市繼續跌，去到超過24%時 (由你買入價位計再跌多5%)，你應該會開始更加淆，有d懷疑人生覺得自己係唔係入早左
3. 跌到20%，你跟個plan轟落去，然後個市真係好快反彈，呢個係最理想既情況。但點睇發生呢個scenario既機會都遠比 (1) 或者 (2) 低
4. 跌到20%，跟住開始覺得應該會繼續跌，然後搬龍門，最尾搬下搬下，又會變返 (1) / (2) / (3) 其中一種情況

從你既講法我諗你理性上已經學到部分應有既投資原則，但係心理上同執行上仲未ready
1. 趁跌市慢慢rebalance / 加倉，你慢到每次只加1%倉位都唔緊要，慢慢tune到自己習慣個波動，諗住低位一野轟落去呢d就無謂諗
2. 暫時我諗你風險承受既能力仲係比較低，要確保你股票個倉位唔會多到你突然有一日頂唔順清倉

人生第一次遇到既大調整，係一個唔錯既俾自己熟習適應市場波動既機會
(其實今次會唔會係大調整都仲言之尚早，5%既調整真係等於一號風球咁，年年都有幾次)

感謝巴打詳細回應

我認同我心理上未準備好但理性上知要點做呢一點

我自己依加係打算高位跌20%加一注平時月供double既份量，跌多10%就再多平時月供double既份量，但再跌感覺上我應該會開始淆底會開始唔敢再加double，可能一注注唔double咁入貨，or可能開始認睇錯唔再加貨

岩岩諗諗下，其實如果係咁好似掉番轉頭好d
1. 跌20%加一注平常月供份量
2. 跌多10%再加一注
3. 再跌先開始加double?

巴打點睇？一齊討論下

跌20%先開始加，由09年之後開始計起，大概要每隔幾年先出現一次 (2011/2015/2018/2020)

跌5-10%就開始加我覺得比較可行，同俾到你多d rebalance / 加倉既經驗，寧願一開始跌唔多時每注都細d (e.g. 入半注，甚至0.1注)，你而家個倉位咁細，月供左幾注個倉先得~14% (我當你20% * 70%) 股票，其實理性上係冇咩好驚，主要真係攞經驗/適應

係

就係賭佢會唔會負利

所以我都會買少少國債

但唔會話買好多

反而買番d tip同gold

你呢個組合 backtest mdd 31%

不過都係08年發生過一次

其餘時間都係drawdown 10%唔夠

不過依家零息

你預一般有事既話 可能都要跌15%左右

超級有事既話會大過31%

catherine幫你炒緊

你又自己炒緊佢隻野

咁究竟你係信佢定唔信佢

有無巴打知道點解我DRIP嗰到
一隻股都無顯示出黎
利申:有4隻股供緊

有冇巴打有買開軍事etf

最尾都係玩左幾個月etf
就去左學玩個股
重倉契媽tsm+spy

ARKQ

暫時睇緊xar
ching個隻買咗幾耐

XAR 17年清左倉了
ARKQ今個禮拜先開倉

準備長線入手xar

巴打你既意思係超級20%既調整隔幾年先會出現一次？所以跌10%就好開始加倉，就算細細注都起碼叫做回調有加到？

同意 我隻VGIT又係 升市跌 跌市都係跟住跌
其實有無更好既代替品 起碼可以跌市時cover到少少 平時又會升少少
唔洗多 但我真係無見過我隻VGIT係會升

按你既講法，你個倉得14%股票，供左7個月，即係你每加一注都只係加2%股票，仲要suppose你返工有現金收入又會溝返低你個股票比例，趁回調下咪就算雞仔注都加少少試下，最緊俾你慢慢習慣下個波幅，等20%回調on average係要等幾年

vgit已經係非常之保護倉位既選擇了，買得佢就長渣，唔好理佢啦

WSB班賭徒而家諗住夾白銀 SLV All time high

想夾到all time high*

之前上網睇過文章話all weather 其實唔係真係risk parity
ching 可唔可以講多少少咩係risk parity

對家出既fake new 黎

對家陰招盡出

出面好淡友互片
返黎團下爐先

由上年6月開始月供
唔計TSM
ETF 真係穩升 大家堅唔洗太擔心短期升跌

唔計爆升股係ETF 穩陣

長揸etf arkk voo qqq 再揀多幾隻龍頭 tsm tsla 都唔會點輸啦
早買早數鎂咁解

你d tlt

係睇GME 依個ZERO SUM GAME 最後會點
贏就真係fatfat

由佢算
又唔想再轉TLT都OK 既

同路人

見到呢張圖好舒壓

放哂tsla?

暫時放曬
去左GME 既CALL 到
睇下結局點 有profit 就reinvest
好彩依個POST 冇咩淡友
唔係命都短幾年

買完GME SH比人攻擊到好似我只係識ALL IN GME 搵錢噤

你post埋年中幅圖

Firstrade 冇碎股供

其實月供同自己手動分注入係咪冇乜大分別？

長線拉平均黎講唔大分別

應該係Dividend reinvest黎

話說早排銀行過數去ft填小咗嘢 搞到今日先收到錢
新手想問下大家點睇Arkq?
諗住入arkk voog同arkq

冇錯

你仲有無月供 VEU?
依家上到10年高位

新興市場同國際股既etf持股幾似，係咪唔推薦兩隻都買？

兩三年股票經驗
幫大家整個組合

新手留名學野
上年錯過左

留名支持

新手上年中尾開始月供，宜家諗住供 50% arkk 25%voo 25%xly, 但又覺得不如唔要voo貴分晒落另外兩隻好似好d，本細唔供咁多隻

backtest下 頂得順max. drawdown咪去馬

玩完GME嘅結論
都係月供ETF算
(早知唔玩 豬晒ETF賺嘅數)

LM 學習

想問下 真係新手 連股票都未掂過
以前ON99做定期 而家想買ETF 想拎50萬出黎買先 之後都會月供
有無組合推介 可以長揸又穩定
睇左少少舊post 除左arkk voo qqq 仲有咩 同埋點分佈好

P佢個K
跌得果兩日又升番上去

出完糧都未轉得切入FT
下次真係跌果日入就岩咖喇

same 錢未轉到

你唔SH?

3xx買嘅
算喇 不要再說

萬年問題
如果長遠睇好QQQ其實長揸TQQQ係咪一個更好既選擇？
明3倍落個心理壓力同損耗

呢一年全世界咁印錢法
除非真係極端到WW3，正常揸五至十年或以上好似好難輸

類似情況幫推

你自問如果頂到上年3月個downtrend/更勁更長既熊市可以試下既 風險咪依個

雖然唔係etf
但o呢隻房地產股
每個月穩定派息

其實o唔ok？

依啲問題好難答
一黎每個人要追求既回報/風險承受程度都唔同
最後組出黎既野一定會唔一樣

你個50萬係辛苦錢黎既話更加唔應該聽人話買乜就買乜

最起碼了解下近年美股三大指數有咩回報
etf係乜野黎/passive or active etf有咩分別/邊樣追蹤邊個指數

最後咪試下用portfolio visualiser 砌下portfolio backtest下 睇下數據咁岩心水就分注去馬

大概係咁

見到佢每個月穩定派每股0.2345

大家每月手動入係現價直接入？

定會等某一日個價位跌先入？

TLT... 真係痴線， 潛水mode..

其他SPY, IVV, VOO追蹤SP500嘅ETF
如果過多幾年升到600蚊有冇機會拆股?

標普升多70%再講

Indexing唔洗睇住價格

你同係大升市講sqqq一直跌有咩分別

日供分散價格風險

七折後接受到就買

供多隻VEU(美股以外市場)
50萬唔好一次過買晒 最好就月供1萬5~2萬 (睇你喜歡)
見有大跌就係果個月加多1, 2股
其實ARKK係主動型ETF 唔係最穩陣 但可以投資
VOO同QQQ應該算最穩陣
可以再買下收息ETF (EG: SCHD, VIG)

講到好似跌個時自己有勇氣入咁

美股息收三成稅

咁其實有無d收息股抵入手？

買大市當收息股

月供50% TQQQ 50% VOO
或者直頭100% TQQQ點睇
反正係學生得幾萬港紙
輸晒都係遲d幾個月人工

你坐得安樂嘅冇話唔得嘅

tqqq唔適合長揸

下面有人答左你

派息打7折

每月派息既股唔多

可留意加拿大既reits

過去十年aapl升咗10倍，nvda升咗30倍，TQQQ升咗100倍

?????

過去十年aapl升咗10倍，nvda升咗30倍，TQQQ升咗100倍

??

過去十年

2000 2008 你唔講

不過以學生既你黎講

我唔反對你咁買去感受下個市場

Ching Sick bo
當年石巴都係SP佢執到幾餐晏仔

成個納斯達克指數歷史基本上你只有喺二千年同零八年高位all in 左先至會跑輸qqq
呢度係月供呀嘛, 分注平均成本法再配合新世代qe 政策tqqq 我見唔到有咩可能跑輸qqq
同埋tqqq 牛市升超過三倍熊市跌就小過三倍
根本諗唔到有咩理由唔買
驚波幅大嘅寧願將買qqq 啲錢買三份一tqqq 其他三份二買穩陣etf 分分鐘回報好過單純qqq

都係果句

你頂得順8x% drawdown係無問題

drawdown唔關月供事

順便同各位巴打傳教破壞性創新
基本上所有傳統銀行股同埋傳統製造業都係夕陽行業
市場同前景都比新一代嘅公司侵佔
買呢啲廢老股絕對係高風險低回報
Voo 入邊有唔少呢啲公司拖後腿
唔鍾意tqqq都好
Qqq 絕對係比voo 更好嘅選擇

08年講緊夾番你去03年個價

再用2-3年先上番黎跌前果個位

每個人心臟唔同 投資風格唔同

我想講既係睇回報之餘都要睇埋風險

曲直難分

破壞性創新就買契媽啦

股票係結果論遊戲
大家月供得都係閂app瞓覺啦
我未痴線到叫人全倉tqqq
鍾意嘅買少少配搭其他ETF
我建議會搭arkk
兩隻股票重幅度只有10%
減低ark系列或者faamg 單一方面嘅波動影響

我認真㗎,學術討論
你唔信契媽嗰套野都可以睇吓佢啲報告入邊嘅數據
數據唔會呃人
新一代fintech 公司用咗10年8年就做到jp Morgan 用咗60年先得到嘅嘅用戶量同埋每一個用戶嘅成本都係遠低於傳統銀行股
網絡金融公司嘅開支遠低於傳統銀行請好多冗員開好多分行, 擴張又快
已經唔計將來加密貨幣可唔可以取代銀行

傳統製造業就可以睇返
全球環保大政策電動車銷量不斷上升傳統車不斷萎縮, 仲有3D打印, ai 仲有機械人趨勢

股票講嘅係前景唔係過去,我一蚊都唔會想投資落夕陽行業度

Tqqq 槓桿逐日計怕慢熊不怕急跌
月供大法,股災一完,開始復甦嘅時候複利效應可以幫你比正常股票更快復甦

想入Ark
等等先定點

長線投資月供
其實可以現價
冇理由mon 幾日為咗可能平幾蚊入貨
攞啲時間做其他嘢好過

每個月最尾一日不問價入
有強迫症

呢到有冇人可以分享下TQQQ /QQQ 每季/半年 rebalance 策略

兩隻一齊買?

都係睇自己接受到幾大風險

如果連GME都敢坐, TQQQ點會唔敢坐

係 例如 5:5 /3:1 咁
之後每半年部分轉番入去QQQ到

想請問支牛除左紅色背景之外仲有咩缺點？ 勸班新下海既朋友轉平台

你買兩隻成份股100%重疊嘅做咩呢
完全對沖唔到風險,完全冇必要
Tqqq 一律建議配搭arkk
成份股重複只有10%

貴

除左啲唔識入美金既傻閪

有咩俾得上其他海外broker

係咪通常一個月入幾次 一回調就入

定通常一個月一次

講起tqqq 前年九月十月左右一班新人話想玩tqqq
結果一個浪仔打埋黎就靜到仆街
唔知頂唔頂到

想問下美股etf係咪無得月供？

我都有同樣想法
加上呢一年咁樣qe法會慢熊既可能性相對較低

記得上年呢個post岩岩開始時有一班巴打都討論過呢個問題，當時個結論都係未來睇好納指的話，TQQQ長遠回報都係好過QQQ（當然好睇cash out個時間點）

我都係諗住睇下有無其他睇法

咁心理壓力呢一點真係最難頂

追咗po 咁耐 發現依度個個都幾吹奏ark系列

好似少人討論主動etf嘅問題

純粹想知 你地點睇佢地睇法 我個人睇完後係有少少動搖

動搖? 我50幾蚊開波入ARKK，我睇唔到可以點輸，如果我咁都輸錢既，我相信全球應該陷球剷左

我就買vt+bndw算

冇一個地區市場係永遠跑嬴

買voo qqq 呢啲，有機會未來十年或廿年，係會跑輸其他地區

可以日供, 想再分散風險就秒供

有無咩地方可以睇到D果日好活躍既股 成日無啦啦會見到D 一日升100%既股

咁多年可以長期beat the market 既active fund可能十隻得一隻

而資金規模一路大落去而無封盤既話performance下降係無得避免

唔過多幾廿年都唔知邊個先係下一個菲比斯

美國大公司業務好多都全球性

certain degree上係代表緊全球

屌你

因為用FT但好似唔見有月供諗緊係咪應該轉其他

FT mutual fund先可以自動月供

其實買bond ETF 每個月俾30%稅，長線有咩著數

長期100% return 冇乜可能，契媽都話今年low double digit, 但要beat index我覺得係可行嘅

手續費少過股息稅嘅 其實係咪可以除淨前清倉 第二日買返

咁如果想轉會唔用FT有冇好介紹

公債呢啲etf ，預扣稅有劵商係會自動退返大部份出嚟

我諗唔需要除淨前賣....

只係大家傾下 主動etf係咪真係咁好？ 如果唔係就唔會長久以來個個都叫買voo/qqq依啲被動etf
而所謂嘅破壞式創新又係唔係真係咁神咁好績效 到底契媽係曇花一現 定係新時代投資方向

我個人想重倉一隻股之前 至少想搞清楚晒依啲問題 始終講緊可能係10年 甚至更長時期嘅投資

亦有人講過契媽出名 多人投佢隻etf 令個啲尚未收支平衡嘅中小科技公司股價升得高（依啲公司被ark 選中成ark portfolio) 從而令ark etf升 又再多人投落去 形成一個false looping

雖然我好信契媽 但信都要理性 亦應該接受不同批判意見 所以想大家討論下姐

買過啲國債etf 冇見過退稅

致富 去搵隔離郭董
全天候24小時連登專人回覆

我買etf係做緊indexing, 而唔係為beat the market

每月手動禁買有咁難?

如果係想做dollar-cost average investment基本上得ib可以買fractional share, CS int都只限SP500既公司買碎股

簡單啲講
主動要睇邊個幫你投資 同埋間公司規模幾大
Vanguard Invesco 咁大 自然俾到信心你
Ark investment 相對上冇咁大 的確有人會擔心
但最大嘅問題可能會係arkg 之前講過啲small cap
基本上係ark 做大股東 但呢個問題之前講過 唔講喇
你問我嘅被動一定穩過主動
當主動做錯決定 被動就未必係壞事
但當主動唔做錯 基本上都會跑贏被動

當然 你玩TQQQ 其實風險同回報
望落去同ark系列 假設拉到長線計
其實差不多 甚至有機會表現更好
但睇你個人喜唔喜歡同承唔承受到leverage

唔好成個倉都呢啲 控制返個portion is okay

想請教下 大家係根據自己set個portfolio 一次過入場先定係續啲入場？

長線投資最緊要係你訓教訓得安心
其實你鐘意被動式定主動式都冇關係
要睇既係你心目中接受到幾大既損失
大盤類型既被動式ETF 係悶嫁，但大家都知係穩陣

只係你想係你個本度，投放幾多金額係比較高風險既資產，從而去獲得超過大盤既回報。
每一日市場都有唔同既資訊，你如果連堅持自己既投資計劃都做唔到既，你自然就好容易損手，叫你145蚊先入契媽，同我由50蚊開波慢慢加碼，心態上一定有所唔同，所以分注買入係好重要

下 月供唔係買入個陣個價位月供咩
手動買跟市價, 同月供邊同呀

連登專人回覆

最穩最平均真係買世界

ICLN大家點睇

咁隻股升左 100% 都比你用舊價買？

建議你google先

我想問佢用邊間，lock 實個價比我個個月入，係既我即刻轉會

港股261應該得 萬年0.01

有無ching買MOON?

講緊乜 聽唔明

講起升太高 Tesla有benefit from it
佢半年已經配咗兩次股
就算只配2% 都已經16billion
比更多fund去起更多megafactory同去R&D
令佢fundementals大受益 更易同加快實現佢的goals

S&P500: 30%
新經濟: 40% ARKK (主動式) 或者 KOMP (被動式)
30%: VXUS

ARKK 幾錢入好

今晚入

用SPLG 代替VOO~

想問下citibank手機銀行點過數去sofi,
好似出唔到有sofi full ac no. 既receipt

有冇人可以貼多次ETF成分比較網站

love you

片入面都講得好清楚

要知道一隻基金係咪真係長期跑贏大市

係要睇十幾廿年

到十幾廿年後先買可能已經遲曬

但佢所講既破壞性創新聽落又好似好make sense

尤其是依家21世紀 科技真係改變人既未來

然後背後又成team博士 真專業人士 行內人士去研究

搞到成件事好似好work咁

又好難唔信佢

所以我最後決定揸倉既5-10%左右

輸左唔肉赤 贏左就跑贏就算

我係續d入

不過其實綠角backtest過

月供季供定年供其實影響不大

自己舒服就好

我100%

8000%係咩玩法

ETF就咁一股股買同月供有咩分別？
諗緊月供定就咁買

月供可以指定金額

一股股買咪...一股股買囉

新手冇乜本 all in 一隻好
定照分散投資

分散

睇佢邊一款月供
月供可以係定額 亦都可以定量
前者就係金額不變 買到幾多就幾多
後者係數量不變 但每月入金就有唔同

Account有1250美，買左5股arkk,3股TSM,但TSM妹下妹下咁，想遲少少左佢轉arkg,大家點睇

想問下大家意見
我有8000鎂嘅本，想all in tsla/arkk
tsla就大起大跌，而且永遠唔知幾時黎
arkk就慢慢咁升

你地會揀邊隻

why not both?

8000鎂個本咁細仲分2注？tsla都好大隻
而且arkk入面都有tsla

btw如果tsm/tsla/arkk 3揀1又會點

Arkk

點解

齊晒你講嗰兩隻
更加多元更加分散風險

有d想全部etf

我而家30% arkk , 20%arkg , 50%TSM, 諗緊 係tsm 果度拎20%出黎放去QQQ

有冇巴打用致富黎做月供美股ETF?
因為本身已經有致富AC所以如果唔係差太遠既都唔想再申請其他AC

諗緊致富 定sofi做月供

我會建議prnt 陰啲陰啲又破頂

鍾意嘅可以分配少少tqqq

新手砌portfolio, 想長渣
arkk 50%
splg 30%
tqqq 10%
最後用IEF定係TLT護盤好D?

如果月供大概1300鎂左右
Arkk+arkq+voog點睇？
定將voog換到splg好啲？

TMF

1.7 坐緊

我以為得自己睇唔明佢講緊乜撚野

扮假膠係到撚我

得個$1250睇都廢事, 應該all in tqqq/fngu

indexing同淨係etf兩回事, 自己諗下係想做咩

qyld

而家既時代成長股的確係跑得好過價值股好多
但未來唔知係點, 所以先做indexing
買splg就係indexing

你好 拜託各位
如果想搵主打FAANG既etf
MGK係咪已經係最接近
目前有MGK So far so good

8000美分兩三隻我睇唔到有d咩問題

qqq?

FNGS FNGU

間broker佢老豆開嘅

tsm同arkk都ok嘅
但tsla唔會太大隻咩？

thanks bro

想問下，用咗citi priority 電匯轉咗去firstrade 都收咗手續費，係咪要較返國內轉賬先免手續費？

你匯個陣要揀你自己負責比手續費，Citi 先會幫你waive, 如果你揀recipient 比就會係舊錢度扣走手續費

FAANG點解唔自己買
ETF有咩優點

一個字 唔夠錢

優點咪本細都可以買齊呢堆野
本大咪自組index fund

自已長線唔太睇好faang，尤其apple

睇你點為之好
如果要有exponential phase 應該過了/過咗大半
除非有新game changer

股票類
美國又印錢
買債券係同錢過唔去

買債券係為降低波幅
唔係return啊

60K HKD轟落邊隻ETF好
ARKK+TQQQ各一半

慢熊長線向下，而家我會放哂faang

咁全倉TQQQ咪最食到個勢？

all in WSB stonks

債券跌到仆街

跌得多做下rebalance，之後收返幾年息就上返水面啦

其實一直想問要降低波動點解唔直接渣cash

我唔係好專業，有錯請指正，但係當股市大跌果時，「通常」國債價格會升，同埋國債會派息，所以比cash可以護到全倉輸少啲

點睇prnt?

all in

明白, 咁國債相比黃金有咩好處?

我覺得各有各好，國債同股市有negative correlation，金大約0 correlation，金係唔同既情況會減低到波動率，有抗通脹既作用，不過比較少人會揸金，多數都會揸國債就夠，我自己兩隻都有揸

依家TQQQ 105 咁高入好咩

簡單咁講:3D打印行業今年大爆發
想了解多啲可以去契媽個網度睇佢哋今年report

唔好高追, 等跌落黎先好買
好似GME咁, 而家就可以加倉

感謝解答
我相信defi 係未來趨勢
我會揀比特幣避險

唔洗客氣
我都希望defi 係會成功，我都有渣小小Crypto，但係係雞仔注

放咗兩成倉俾佢

Sick貨

揸cash蝕通漲wor

接近零波幅喎
Tlt 舊年都成$50波幅

國債通常黎講

股市跌 國債會升

減息國債會升

但依家息口已經係零

又量化寬鬆印錢 股市好難跌

呢個時候貴金屬就有可能做到對沖作用

明白謝謝

巴打們點睇moon，我見零零星星都開始有人討論

149.55入咗9股 ARKK係咪好不智

有買貴冇買錯
升到200嗰陣149定147都分別唔大

現價貴 長遠睇唔貴

由60蚊買到150蚊
我仲記得80蚊個時個個都話要等跌到70蚊先買

見有啲巴打有疑慮供邊隻，同大家分享下：

上年7月揸到依家：
Arkk 33.4% growth
Arkw 32.7% growth

12月尾聽完契媽話2021年auto robotics 同Gene tech有潛力開始供：
ARKQ 27.3%
Arkg 7.54%

黎緊出糧再供埋PRNT

點睇RPAR

RPAR invests across four diverse asset classes that are biased to perform well in very different economic environments:
1. Global equities – strong economy; falling inflation
2. Commodities – rising inflation
― Commodity producers – strong economy
― Physical gold – weak economy
3. TIPS – weak economy; rising inflation
4. Treasuries – weak economy; falling inflation/deflation

年資太短

岩岩先一年

睇定d先好

寧願自己組

請問師兄 SPLG都係追蹤500 即係同voo完全冇分別？

唔該晒！ 咁易d做組合 本少

呢啲買齊四種asset ge唔好預回報高，同埋assume一樣野跌另一樣會升，但呢幾年見得最多嘅都係齊升齊跌

可能7:3arkk:tlt仲好，起碼股票升嘅時候食多啲

VOO長遠好似都係比個股/科技股升得少咁

VOO穩陣就緊係低啲回報

換走kk
淨係 kw + kg + kq 好似好d

我就係無買kk
供緊kq+prnt
覺得呢啲未完全普及嘅產業有更大上升空間
而且呢兩隻股價比較細
啱我呢啲新手試下先

kq 唔係有3d printing啦咩

好正常架喎

金無息

唔好成日計小錢啦
等等下咪搞到入唔到

prnt 係被動

KK 啲息最高

一樣 kq+prnt+espo 供咗四個月已經好可觀
長遠都幾睇好

想問如果我開咗hsbc premier個美國戶口 咁我仲係咪應該揀香港firsttrade（海外用戶）開戶 定揀美國戶口 定我要自己問cs 有無巴打可以解答

咁買IAU定GLD好？

揀海外
除非你搬左去美國

ok!! 2我揀海外用戶（香港） 但係連美國戶口

唔該灑巴打 仲勁過cs

我買咗IAU
管理費平啲
股價細啲，資金調配上flexible啲

見股價細咪買埋試下囉

有冇人有入TQQQ
可唔可以分享下

好

買美股債etf有無30%股息稅

我買iau

我都有美國銀行戶口
所以無所謂

請問 gld同iau係咪冇大分別

arkf點睇？呢隻好似冇咁多人講嘅
同埋ark啲etf管理費係咪喺價格上反映咗？

vt係咪好過vti
想供多隻，還是我買voo算

Fintech 感覺上發展空間冇robotic 同genomics 咁大
但我就arkk乜都包啲就算

係

唔鍾意條link咪睇下頭post最尾個句囉

點為之好過？

無唔中意嘅

TSM好似好重 仲有SOXX
會唔會分散啲護城河股好啲
AAPL COST DG DIS之類

點睇prnt?
禮拜一唔問價入啲好冇